散文 - 高牆

你，堅固地聳立在我的面前
我觸摸你，
你沒有半點反應，
粗糙的皮膚，
是你最好的回應，
冰冷如赤手拿著雪球的神經訊息
就是你最真誠最本心的態度

我很清楚明白
今天的你，不是一日之間就形成。
你也是經過了很長的時間
經歷
你要被人使用
從黏土，頁岩，煤矸石，甚至泥土，
經過粉碎，混合，捏練，
被人擠壓成型，
風乾，焚燒，冷卻。
你有你根深蒂固的傳統，
你有你不可退讓的餘地，
你有你稱霸國際的計劃。

我好明白，
你面對暴力是絕不退讓，
你面對聲音是聽不入耳。

然而，
我在你的身上
看到了一小棵樹苗
那是很小，很小的一棵，
樹苗在你身上生長，
從你的身上脫穎而出。
根逐漸穿探你磚頭之間的隙間
樹，
總有一天會騎在你身上
你，總有一天會倒下
而樹，仍然會屹立不倒。